### REBRAIN-DEVOPS
### GIT: 1
- В данном репозитории находится дефолтный конфигурационный файл nginx

### HW4 GIT: 4
## Пример заполнения README.md

## Terraform-2 Практика IaC с использованием Terraform

- Создана ветка terraform-2
- Подчищаем задания с * установив количество инстансов app равным 1 и перенеся файл lb.tf в terraform/files
- Определяем ресурс файервола для порта ssh по умолчанию.
- Выполним команду применения изменений и получим ошибку Error 409: The resource 'projects/atsip76/global/firewalls/default-allow-ssh' already exists Правило firewall/default-allow-ssh уже существует.
- Импортируем существующую инфраструктуру в Terraform для исключения конфликта.
- Зададим IP для инстанса с приложением в виде внешнего ресурса задав ресурс google_compute_address
- Пересоздаем ресурсы
- Ссылаемся на атрибуты другого ресурса
- Неявная зависимость, удаляем и создам заново ресурсы, наблюдаем за порядком создания зависимостей ресурсов
- Проведем структуризацию ресурсов, вынесем БД и сервер приложения на отдельные инстансы, создадим две VM, app.tf & db.tf. Объявляем новые переменные в variables.tf
- Вынесем глобальное ssh правило файервола в отделный ресурс в конф. vpc.tf
- Окончательно правим main.tf оставив только определение провайдера
- Применяем конфигурацию, проверяем доступность по ssh созданных ресурсов и работоспособность созданных сервисов, в случае успеха удаляем ресурсы
- Разбиваем конфигурацию на модули db module, app module.
- Удаляем db.tf и app.tf
- Правим main.tf где у нас определен провайдер вставим секции вызова созданных нами модулей
- Подключаем модули terraform get
- При планировани конфигурации получаем ошибку старой выходной перменной определенной в outputs.tf, ошибка ссылки на несуществующий ресурс связанный с новой модульной структурой конфигурации
- Правим outputs.tf указывая новые выходные переменные из модулей db module, app module

  ```sh
  output "app_external_ip" { value = "${module.app.app_external_ip}" }
  output "db_external_ip" { value = "${module.db.db_external_ip}" }
  ```

- проверяем конфигурацию

- Создаем модуль vpc где определим глобальные настройки файервола

- Проверяем разграничение доступа. Вводим в source_ranges не наш IP адрес, применяем конфигурацию и проверяем отсутствие соединения к обоим хостам по ssh. Указываем сой IP и проверяем доступность соединения по ssh с хостами. Устанавливаем по умолчанию полный доступ для всех 0.0.0.0/0

- Создадим инфраструктуру для двух окружений (stage и prod), используя созданные модули. Создаем директории, копируем файлы, меняем пути в main.tf с учетом нового расположения файлов.

- Проверяем корректность конфигов применив конфигурацию в каждой из директории stage∏

- Удаляем из корня main.tf, outputs.tf,terraform.tfvars, variables.tf, так как они теперь перенесены в stage и prod

- Добавляем параметры для модулей app&db name instance

- Форматируем файлы terraform fmt (в этом нет нужды использую Atom с плагином авто-форматирования при сохранении файла)

- Переходим к работе с реестром модулей

- Создаем конфиг storage-bucket.tf и файлы объявление переменных

- Переименовываем бакеты

- Загружаем и инициализируем новый модуль terraform init

- Применяем конфигурацию
- Проверяем доступность бакетов

  ```sh
  gsutil ls
  gs://storage-bucket-test-1/
  gs://storage-bucket-test-2/
  ```

  ### Task*

- Настраиваем сохранение стейта в удаленном backend дял этого:

  1. Создаем файл backend.tf в директорииях stage:
  2. terraform { backend "gcs" { bucket = "storage-bucket-atsip76-stage или storage-bucket-atsip76-prod в зависимости от директории" prefix = "stage" } }
  3. Инициализируем удаленный backend - terraform init в каждой из дирктории stage∏
  4. Удаляем локальные файлы конфигурации в директориях (prod&stage)terraform.tfstate, terraform.tfstate.backup
  5. Создаем конфигурацию в директори prod и наблюдаем создание стейта default.tfstate в удаленном backend
  6. Удаляем созданную конфигурацию
  7. Создаем конфигурацию в директори stage и наблюдаем создание стейта default.tfstate в удаленном backend
  8. Удаляем созданную конфигурацию
  9. Проверяем работу блокировки запустив одновременно несколько apply конфигурации

### Task**

  - Правим db.json для копирования конфига mongodb с параметром открыть соединения на порту на всех интерфейсах
  - Правим скрипт деплоя БД с учетом нового конфига
  - Запекаем новые образы
  - Объявляем дополнительную переменную db_external_ip
  - Правим main.tf в prod&stage добавляем передачу переменной db_external_ip в модуль приложения
  - Правим модуль app в main добавляем провайдеров копирования unit файла, деплоя сервиса с передачей перменной DATABASE_URL
  - Передаем переменную app_external_ip в модуль ДБ для изменения правила файервола с подключением к БД только с IP сервера приложения

### Запуск проекта:

```sh
Выполнить terraform apply в директории terraform/stage или terraform/prod
```

### Проверка развертывания, перейдя по адресу сервера в вашем браузере:

```sh
Открыть в вашем браузере:
app_external_ip - ip address output variable
app_external_ip:9292
```
